El HTML es sólo una representación textual del contenido y de su significado general. Por ejemplo, el código para el encabezamiento "Aspecto del HTML" es el siguiente:

La parte <h2> es un marcador (que se conoce como "etiqueta") que significa "lo que sigue se debe considerar como un título de segundo nivel". </h2> es una etiqueta que indica dónde acaba el título de segundo nivel (y se conoce como "etiqueta de cierre"). La etiqueta de apertura, la etiqueta de cierre y todo lo que hay entre ellas se conoce como "elemento". Mucha gente utiliza los términos elemento y etiqueta indistintamente, lo cual no es del todo correcto. id="htmllooks" es un atributo; ya hablaremos de los atributos más adelante.

La mayoría de los navegadores incorporan una opción "Código fuente" o "Ver el código fuente", normalmente bajo el menú "Ver". Si vuestro navegador incorpora esta opción, seleccionadla y dedicad unos momentos a mirar el código fuente HTML de esta página.